智慧燈柱遭質疑侵個人私隱 政府稱計劃受大部分市民歡迎

大部份市民歡迎監控燈柱係咩玩法？

Source:

政府2017年推出「智慧燈柱試驗計劃」，被質疑侵犯個人私隱，資訊科技總監辦公室下午開記者會，簡介智慧燈柱作實際運作情況。助理政府資訊科技總監（產業發展）黃志光表示，明白計劃的無線射頻識別系統及藍牙裝置具爭議性，因此會經「廣泛諮詢」，得到各界「廣泛同意」才落實執行，包括經當區區議會同意。獨媒記者追問何謂「得到廣泛同意」，黃志光強調計劃令市民受惠，「受大部分市民歡迎，只有少部分不同意」，又稱立法會及區議會皆同意執行。

智慧燈柱涉及多項技術和裝置，包括全景攝影機、定位裝置、4G/5G小型基站、藍牙交通探測器、氣象感應器和空氣質素感應器等。政府分別在銅鑼灣、灣仔、中環、金鐘、尖沙咀、觀塘及啟德發展區；即全港人流車流較高的地區，分階段安裝約400枝智慧燈柱，耗資近2億7,200萬港元。

至於有關其他數據收集，如運輸署以藍牙傳送器收集車輛平均車速及行車時間、環保署以全景攝錄機配合人工智能所收集的非法棄置廢物數據等會暫緩，待向各方收集意見後才推出。而由今年六月底起，九龍灣常悅道、啟德承啟道和觀塘市中心已有50支燈柱正式運作。

對於大眾憂慮系統燈柱的落成會令個人資料被政府取得，猶如「被監視」，黃志光強調高私隱度的資料例如車牌號碼及駕駛者使用道路的頻率會加密傳送，一切資料會於三小時內銷毀，傳送予運輸署的相片檔更會由高清轉成低清。

有記者追問相片檔案由高清轉成低清傳遞予政府部門是否確實，質疑既然表明相片會銷毀，為何相片不能是低清版傳送，黃志光只表示，「為了配合不同政府部門的做法」。

黃志光更稱，不是全部市民都了解事件，又「錄音機式」重複稱會盡力釋除公眾疑慮，包括諮詢私隱專員意見及網絡安全專家，確保一切資料符合保障私隱條件。在記者會後，官員帶同一眾記者前往常悅道視察燈柱，黃志光再三強調燈柱惠及市民，如方便失明人士辨識道路，指「唔會因爲有私隱應同問題而阻礙（停止）燈柱推展工作。」

對於智慧燈柱或有機會牽起爭議，獨媒記者追問黃志光，會否擔憂燈柱的安置會令現時社會氣氛更緊張，在場職員隨即應聲指，「呢個係技術簡介會，所以我諗呢個問題我哋係唔會答。」

我冇野講！

施政新風格
同以前一撚樣嘅喂

dnlm除咗你班仆街邊L個會歡迎

哪大部分市民同意呢 都無人知

家長式管治

咁721就去物理歡迎支燈柱

當政府失敗時 推出什麼政策都是失敗

民眾喜迎侵犯私隱燈柱？

鬼鬼鼠鼠諮詢然後高調登報話好受歡迎

姐係又要話俾政府知咩叫大部份啦又

政府話無即係有

我剩係知坐底200 萬唔同意 未出聲果堆都未必同意，講嚟講去都係呢d 空泛濕9 句子， 食屎啦賣港賊

欲蓋彌彰

繼續撥火喇

然後佢話俾你聽冇出聲嗰500萬同意咗

咪同送中一撚樣，政府都話有好多人支持架，仲叫你試左先，試左就知無野

721一定大把人上街支持

... 有咨詢咩？
定係我坐太耐監？

而家輿論去晒黑警度，政府全程唔出聲偷偷地起塔

市民千祈唔好破壞燈柱，刑事架

係廣東個社會信用系統既先導, 人人有份永不落空, 夾好時間一齊推,

我唔需要証明我就係我,

送中咪又係話大部分人支持
佢講得出呢句姐係肯定係政治任務

經當區區議會同意。 是咪我中文差，邊個字講大部分人同意，定區議會等於大部分人？

可能會講多句 其實200萬當中 有一部分人都同意 只係佢地唔明白好處 政府會再多加解釋 blablabla